其實大部分醫療資源，都係用係最年老果批人度

[url]
[/url]

hk01係奶共，我知
每日150都絕對應該削

但咁都代表所有醫療問題都係佢地做成
現實係醫療資源大部份係年老人用，果班人大部份都未去到咁老
當然再過多10年20年，當佢地老，問題都會出現
所以每日150，係絕對要解決
有醫生話要cut每日150，連登仔讚好，我都贊成

但係，現時ge問題，主要都係因為政府無擺足夠資源姐
eg.人口增加，床位減少，病人:醫護比例高，醫管局管理無效率/廢

要將依家呢個醫療資源不足問題，全歸咎比每日150，係無助解決現時問題

其實都有research講過7-8成醫療資源，都係用係最年老果批人度
尤其是係臨死果幾年

所以 "每日150並非造成現時醫療資源不足" 呢個論點係錯唔曬
你睇下你識ge人入面，都知大部份人係4-5十歲先開始有長期病
普通後生點會用到醫院?

立法安樂死?

電影推介

我用一個住老人院ge老人做例子:

生活不能自理，用傷殘津貼住老人院 ($7-8000/month，一年$96,000)
每3個月覆診 (每次政府普通科門診$445元，一年$1780，其實佢地食勁多藥，不過藥錢難計)

每兩個月入急症室一次(急症室每次診症$1,230，一年$7380)
再入院5日 (住院費用 (普通科醫院) 每天$5,100元，一年$150,300)

[url]
[/url]
入過醫院/去過老人院/行內人就知我無吹水

我絕對贊成呀師兄

我意思係，將個焦點擺落去 "cut每日150" 呢個將近無可能做到ge事
亦唔係現時問題重心

係解決唔到依家問題

想轉移視線？收皮啦你
停150隻蟲同爭取投放資源無衝突可以同時進行架

連登仔反對投放資源，但贊成cut 每日150，呢個就係衝突

個個屌9政府攞錢填海唔起醫院公屋喎
定係我地身處唔同時空？

你有無睇過好多post，係屌醫護人員要求加人手先?

定係我地又平行時空?

贊成！ 可以解決好多問題

所以你想表達乜野
年紀大 難醫嘅就唔去醫
後生 康復率高先值得投放資

每個國家政府都係放最多資源去老人同細路仔身上啦
每個人都會經歷既

我講個事實出黎，老年人係用好多資源
無話唔值得用

無錯，所以係應該擺多D資源落去ge

同時做唔得嘅？
嗰150件又要落黎生唔用醫療資源？
仲有嗰150件有4成以上都40歲左右
仲要呈升勢
唔cut比多多錢出黎都唔夠醫生護士病床用
仲有cut咗150仲可以慳返啲醫療以外嘅資源又可以放返落醫療系統到
cut150何樂而不為？

大家去去普通科門診睇

長期覆診糖尿高血壓根本超少香港人
因為大陸狗一check到長期病就湧香港搵你埋單

根據國際上1000人就要有3.4 位doctor計算
50000支那畜就已經用左你170個doctor
班畜牲仲要偏好多重病,仲200人

連護士, 化驗,物理治療都要加人
5毛賤畜仲話唔關事

廢老用得多醫療資源係事實， 人道立場，都無辦法

咁知道班老人家用最多咁又解決到什麼？
殺晒佢地?

其實全世界人死撚晒就無問題
對環境生態都大有幫助

要佢地出院，唔好長期霸住d已可以解決香港醫療果局

事實就睇晒全個政府開支
用最多係教育、近千億，但教育可話係投資
922億係福利，無新移民就會越來越少，包括失業綜援，處理新移民的服務及社工
衞生開支780億，仲有基建，每月近5萬新移民，絕對係一大問題

出院?
如果出得，醫院一早趕走左佢地啦